拉幫結派宣揚中式人權觀

2018年11月07日

拉幫結派宣揚中式人權觀

美國退出聯合國人權理事會，令中國更加缺乏制衡。路透社

聯合國人權事務高級專員辦事處刪除香港眾志等團體有關中港人權的意見書，外界關注事件是否跟美國退出聯合國人權理事會有關。人權高專辦在制度上不從屬於人權理事會，只支援理事會工作，但有人權組織幹事指中國近年已在多方面影響聯合國整個人權系統。

曾扣人權高專辦預算報復

國際人權服務社亞洲及移民權利項目經理布魯克斯（Sarah Brooks），早前撰文指中國在人權政治的佈局，其中一着是在人權理事會拉幫結派，透過「觀點相近國家集團」宣揚中式人權觀，強調主權和領土完整、人權必須按各國情況而定的語言，越來越多進入理事會的決議，連聯合國文件也「鸚鵡學舌」，強調發展是達致人權進步的前提。

另方面，布魯克斯指中國在理事會對各國人權狀況審核的程序下工夫，外交部曾提交報告稱為強化審核制度，主張限制審核專家跟「不可信的消息來源」對話，分明是針對獨立人權非政府組織。

她指中國曾透過在聯合國扣起人權高專辦預算，報復人權高專辦前任專員扎伊德見中國活躍人士或出席撐異見人士活動，今年6月據報尋求取消聯合國負責監察衝突地區人權狀況的職位，中國唯獨增加發展權特別報告員的捐款。

美國退出人權理事會令中國更缺制衡，但布魯克斯認為就算如此中國也不能隻手遮天，聯合國人權系統不時反映前線人士對中國人權問題的關注，並有成功爭取的個別例子。

Chinoiresie網站

上一則
上一則
張建宗稱港無新聞審查 被轟厚顏無恥

下一則
下一則
中共踐踏人權新疆設集中營 歐美憤怒促京釋放100萬維人

張建宗稱港無新聞審查 被轟厚顏無恥
中共踐踏人權 新疆設集中營歐美憤怒 促京釋放100萬維人
上次審議 華拒接納48建議
英關注獄中病重黃琦狀況
人權理事會刪西藏 新疆 香港意見書北京施壓 聯合國跪低